# Cr0ss_iT

Read this document in [english](README_en.md)

**Une application pour simplifier l'organisation des événements sportifs scolaires faites avec pygame !**

## Description

Cr0ss_iT est une application développée avec Pygame, destinée à simplifier l'organisation des événements sportifs scolaires. Elle offre une gamme de fonctionnalités visant à faciliter la gestion des événements sportifs, notamment l'inscription des élèves via un formulaire ou l'importation de données CSV, la création et le suivi des différentes courses, ainsi qu'un système de départ intégrant des QR Code pour un chronométrage précis. Cette application représente une solution complète et conviviale pour les écoles souhaitant optimiser la gestion de leurs événements sportifs.

![image](https://github.com/RB-2804/Cr0ss-iT/assets/130835974/c8376baf-5168-407c-b3a1-b00164f57ca7)

## Table des matières
- [Démo](#démo)
- [Fonctionnalités](#fonctionnalités)
- [Installation](#Installation)
- [Utilisation](#Utilisqtion)

## Démo 

[![Video](https://img.youtube.com/vi/NKY03vBHDKA/0.jpg)](https://www.youtube.com/watch?v=NKY03vBHDKA)

### Exemple de notre BDD 

![image](https://github.com/RB-2804/Cr0ss-iT/assets/130835974/5d2b2a8c-09b9-4b8f-bc8c-609b529b6ee4)


## Fonctionnalités

### Gestion des événements sportifs

  - Inscription des élèves aux différentes épreuves
    
  - Importation de données via un fichier CSV pour une gestion plus efficace
    
  - Création et suivi des différentes courses
    
  - Système de départ avec QR Code pour un chronométrage précis et un classement efficace à l'arrivée

## Installation

### Windows 

Apres avoir installé Python3 (version 3.7 ou plus), lancez la commande suivante :

![image](https://github.com/RB-2804/Cross-iT/assets/130835974/6962260a-cf2f-48dc-9272-37c0a6294404)

Ainsi que les modules cv2 et qrocde pour un bon fonctionnement :

- pip install opencv-python-headless qrcode

### Ubuntu

Apres avoir installé le paquet SOL2 ( IIbsd12-dev pour Ubuntu), Python3 (version 3.7 Ou plus), et lancez la commande suivante :

- sudo pip3 install pygame opencv-python-headless qrcode

## Utilisation

Quand vous lancez l'application, une fenêtre s'ouvrira avec plusieurs onglets :

### Onglets
- Accueil

  - Ce premier onglet est un écran d'accueil avec l'unique bouton "Quitter" pour fermer l'application.
  
- Inscription

  ![image_2024-03-24_224447974](https://github.com/RB-2804/Cr0ss-iT/assets/130835974/c9b555a8-0299-4b48-b28f-043a293d23a6)

  - Cet onglet permet d'enregistrer manuellement un élève à l'aide d'un formulaire.
  - Il propose également un bouton "Créer QR Code" pour générer des QR codes uniques associés à chaque élève.
  - Le bouton "Importer un fichier" permet d'importer un fichier CSV pour enregistrer automatiquement les élèves dans la base de données.
    
  ⚠️Le curseur doit être sur la  zone de texte sinon il n'y aura pas de saisie


- Départ

  ![image_2024-03-24_235831441](https://github.com/RB-2804/Cr0ss-iT/assets/130835974/f2230dcf-7290-4396-9f04-02ec9855e549)

    - Dans cet onglet, vous pouvez sélectionner une course parmi celles disponibles.
    - Il affiche la liste des élèves participant à la course sélectionnée.
    - Vous pouvez également saisir dans une zone de texte le numéro de la caméra à utiliser.
    - Le bouton "Démarrer" lancera la caméra et démarrera un chronomètre interne au code.
 
  ⚠️Il faut saisir le numéro de la caméra que vous voulez utilisé

- Course

  ![image_2024-03-28_205247761](https://github.com/RB-2804/Cr0ss-iT/assets/130835974/26375e7f-5ce4-415b-82a8-728f55c0e138)

    - Cet onglet propose un formulaire pour créer une nouvelle course.
    - Vous pouvez sélectionner la classe, le genre et la distance de la course, qui seront enregistrés dans la base de données.
    - Le bouton "Reinitialiser TOUT" permet de réinitialiser toutes les tables de la base de données.
    - Le bouton "Reinitialiser course" permet de réinitialiser la table course.
    - Le bouton "Reinitialiser participe" permet de réinitialiser la table participe.
    - Le bouton "Reinitialiser élèves" permet de réinitialiser la table élèves.
 
  ℹ️Survolez pour vous informer sur le bon format à saisir !
    
- Classement

  - Une fois la course terminée, cet onglet permet de sélectionner le classement de la course et affichant le temps des 3 premiers.

  ![Screenshot 2024-03-28 204253 (1)](https://github.com/RB-2804/Cr0ss-iT/assets/130835974/96cc61f4-bc8a-408d-bf94-4ab7e21a4ee4)


## License de la photo 

© 2024 Lycée La Bourdonnais. All rights reserved.
